\section{Implemented Functionalities for Tasks 1--6}

\subsection{Task 1: Single LED Blink with Temperature Conditions}
\textbf{Thiết kế đã hiện thực}
\begin{itemize}
    \item Module \texttt{LedController} hỗ trợ 3 profile chớp riêng: \texttt{blink1000ms\_3times}, \texttt{blink500ms\_3times}, \texttt{blink200ms\_for\_3s}.
    \item Mọi thao tác GPIO của LED đều đi qua mutex \texttt{ledMutex} để tránh tranh chấp khi nhiều task cùng truy cập LED.
    \item Các ngưỡng nhiệt độ phục vụ phân lớp hành vi được cấu hình tập trung trong \texttt{config.h}:
    \begin{itemize}
        \item Mức thấp: dưới ngưỡng ENV\_TEMP\_BLINK\_LOW\_THRESHOLD, tương đương 24 độ C.
        \item Mức trung bình: nằm trong khoảng từ 24 độ C đến 30 độ C.
        \item Mức cao: trên ngưỡng ENV\_TEMP\_BLINK\_HIGH\_THRESHOLD, tương đương 30 độ C.
    \end{itemize}
\end{itemize}

Trạng thái hiện tại trong chương trình điều khiển
Trong kiến trúc hiện tại, việc phản hồi thông tin môi trường theo nhiệt độ được thực hiện chủ yếu trên nhánh NeoPixel tại Task 2. Trong khi đó, đèn LED đơn đóng vai trò là thiết bị chấp hành hoặc chỉ báo thủ công. Thành phần này đã tích hợp đầy đủ ba kiểu chớp được bảo vệ bằng semaphore để có thể tái sử dụng trong các tình huống cảnh báo nhiệt độ.

\subsection{Task 2: NeoPixel LED Control Based on Humidity}
\textbf{Mapping độ ẩm sang màu/trạng thái}
\begin{itemize}
    \item Trạng thái bình thường: độ ẩm nằm trong vùng theo dõi, khi đó NeoPixel sẽ hiển thị màu xanh lá.
    \item Trạng thái cảnh báo: độ ẩm xuống thấp, chẳng hạn như dưới mức 45\%, NeoPixel sẽ chuyển sang màu cam.
    \item Trạng thái nguy cấp: môi trường quá khô khi độ ẩm dưới 40\% hoặc quá ẩm khi trên 80\%, lúc này NeoPixel sẽ hiển thị màu đỏ.
\end{itemize}

\textbf{Đồng bộ semaphore}
\begin{itemize}
    \item \texttt{NeonController} dùng mutex \texttt{stateMutex} để bảo vệ toàn bộ state nội bộ (màu, nhịp chớp, trạng thái manual override).
    \item Task nền \texttt{task\_blink\_loop} đọc state theo chu kỳ và render không chặn luồng đọc cảm biến.
    \item Event \texttt{SENSOR\_DATA\_READY} từ Input Layer kích hoạt cập nhật NeoPixel theo dữ liệu mới.
\end{itemize}

\subsection{Task 3: Temperature/Humidity Monitoring with OLED Display}
\textbf{Display states (ít nhất 3 trạng thái)}
\begin{itemize}
    \item \texttt{STATUS: NORMAL}
    \item \texttt{WARN: SLIGHT HOT}, \texttt{WARN: SLIGHT DRY}, \texttt{WARN: HOT + DRY}
    \item \texttt{ALERT: TOO HOT}, \texttt{ALERT: TOO DRY}, \texttt{ALERT: TOO HUMID}, \texttt{ALERT: HOT + DRY}
\end{itemize}

\textbf{Điều kiện tạo/phát semaphore theo cảm biến}
\begin{itemize}
    \item \texttt{sensorSemaphore} được tạo trong Input Layer.
    \item Task \texttt{task\_sensor\_poll} phát semaphore theo chu kỳ \texttt{READ\_INTERVAL} (\SI{3000}{ms}).
    \item Input manager \texttt{xSemaphoreTake(sensorSemaphore)} rồi gọi \texttt{readSensors()}, phát event \texttt{SENSOR\_DATA\_READY} cho FSM.
\end{itemize}

Phiên bản hiện tại vẫn duy trì một số biến trạng thái toàn cục như nhiệt độ, độ ẩm, trạng thái của TinyML và cấu hình thực thi. Tuy nhiên, việc truy cập các trạng thái này đã được kiểm soát chặt chẽ thông qua mutex, semaphore hoặc các phân đoạn mã quan trọng. Việc tái cấu trúc triệt để sang kiến trúc đối tượng ngữ cảnh hoặc kiến trúc chỉ sử dụng hàng đợi được xác định là hướng phát triển trong tương lai.

\subsection{Task 4: Web Server in Access Point Mode}
\textbf{Giao diện đã redesign}
\begin{itemize}
    \item Dashboard AP mới theo layout card-based, có tab \textit{Tổng quan}, \textit{Thiết bị}, \textit{Cấu hình}.
    \item Hỗ trợ WebSocket real-time cho telemetry và relay state.
    \item UX hiển thị rõ TinyML recommendation, gauge nhiệt/ẩm, trạng thái kết nối.
\end{itemize}

\textbf{Điều khiển tối thiểu 2 thiết bị}
\begin{itemize}
    \item Hai relay mặc định được đồng bộ trong hệ thống:
    \begin{itemize}
        \item \texttt{Fan PWM} (GPIO quạt).
        \item \texttt{Pump Relay} (GPIO bơm, có thể cấu hình).
    \end{itemize}
    \item Giao diện có đủ nút hành động điều khiển: \texttt{BẬT/TẮT THIẾT BỊ}, \texttt{THÊM RELAY}, \texttt{XÓA RELAY}, và nút lưu cấu hình mạng.
\end{itemize}

\subsection{Task 5: TinyML Deployment and Accuracy Evaluation}
\textbf{Dataset và labels}
\begin{itemize}
    \item File dữ liệu: \texttt{data/tinyml\_samples.csv}
    \item Feature: \texttt{temperature}, \texttt{humidity}
    \item Label mapping:
    \begin{itemize}
        \item 0: No action
        \item 1: Turn on fan
        \item 2: Need watering
    \end{itemize}
\end{itemize}

\textbf{Workflow TinyML}
\begin{itemize}
    \item Thu thập dữ liệu và train bằng script \texttt{scripts/tinyml\_pipeline.py}.
    \item Xuất artefact: \texttt{.h5}, \texttt{.tflite int8}, và header C (\texttt{include/tinyml\_model\_data.h}).
    \item Trên ESP32-S3: dùng TFLite Micro với tensor arena \SI{8}{KB}, op resolver tối thiểu \texttt{FullyConnected + Softmax}, suy luận mỗi chu kỳ đọc cảm biến.
    \item Kết quả suy luận được publish ra OLED/AP/CoreIOT và điều khiển quạt ở mode tự động.
\end{itemize}

\textbf{Kết quả accuracy hiện có}
\begin{itemize}
    \item Theo \texttt{ml\_artifacts/tinyml\_training\_summary.json}:
    \begin{itemize}
        \item Số mẫu: 90 (train 72, validation 18)
        \item Train accuracy: 1.0
        \item Validation accuracy: 1.0
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Task 6: Data Publishing to CoreIOT Cloud Server}
\textbf{Kết nối STA và xác thực token}
\begin{itemize}
    \item Thiết bị chuyển sang \texttt{WIFI\_STA}, kết nối WiFi và MQTT host \texttt{app.coreiot.io}.
    \item Token được lấy theo thứ tự ưu tiên:
    \begin{itemize}
        \item token người dùng lưu từ web portal
        \item UID thiết bị đã lưu
        \item fallback token compile-time trong \texttt{config.h}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\textbf{Telemetry gửi lên CoreIOT}
\begin{itemize}
    \item Nhiệt độ, độ ẩm, trạng thái cảnh báo, trạng thái quạt/bơm.
    \item Kết quả TinyML: \texttt{tinyml\_result}, \texttt{tinyml\_action\_id}, \texttt{tinyml\_confidence}.
\end{itemize}

\textbf{Template CoreIOT}
Firmware sử dụng stack ThingsBoard/CoreIOT (Arduino MQTT client + ThingsBoard library) phù hợp mô hình template mà CoreIOT cung cấp cho thiết bị nhúng dùng MQTT telemetry.
