\section{Introduction and Objectives}
\label{sec:introduction}

\subsection{Introduction}
Đồ án xây dựng hệ thống IoT chăm sóc cây trên nền tảng ESP32-S3 với board mạch Yolo UNO. Hệ thống này được phát triển thông qua PlatformIO và kết hợp nhiều lớp chức năng. Các chức năng bao gồm việc đọc dữ liệu từ cảm biến DHT, điều khiển LED, NeoPixel và OLED. Ngoài ra, hệ thống còn hỗ trợ máy chủ web ở chế độ Access Point, thực hiện gửi dữ liệu giám sát lên CoreIOT và triển khai suy luận TinyML trực tiếp trên vi điều khiển.

Khác với demo đơn năng, project được thiết kế theo hướng hệ thống nhúng đa tác vụ với FreeRTOS:
\begin{itemize}
    \item Tách lớp Input, FSM xử lý, và service mạng/hiển thị.
    \item Đồng bộ bằng semaphore/mutex ở các điểm chia sẻ tài nguyên.
    \item Hỗ trợ nhiều mode vận hành: NORMAL, ACCESSPOINT, MANUAL.
\end{itemize}

\subsection{Objectives}
Nhóm đặt mục tiêu hiện thực và đánh giá 6 yêu cầu của bài tập lớn:
\begin{enumerate}
    \item Điều khiển LED theo điều kiện nhiệt độ với tối thiểu 3 hành vi.
    \item Điều khiển NeoPixel theo mức độ ẩm với tối thiểu 3 mức màu/trạng thái.
    \item Giám sát nhiệt độ/độ ẩm trên OLED với các trạng thái Normal/Warning/Critical và đồng bộ tác vụ bằng semaphore.
    \item Thiết kế lại giao diện web server AP, hỗ trợ điều khiển ít nhất 2 thiết bị.
    \item Triển khai TinyML trên ESP32-S3 và đánh giá độ chính xác.
    \item Gửi dữ liệu lên CoreIOT ở chế độ STA, dùng đúng token thiết bị.
\end{enumerate}

\subsection{Scope and Current Version}
Trong phiên bản hiện tại, toàn bộ sáu nhóm chức năng đã được tích hợp hoàn chỉnh vào chương trình điều khiển. Một số tiêu chí học thuật nâng cao vẫn đang được trình bày rõ ở phần hạn chế và hướng phát triển để đảm bảo tính trung thực. Các tiêu chí này bao gồm việc đánh giá độ chính xác của TinyML tự động trên tập dữ liệu kiểm thử trực tiếp trên phần cứng hoặc thực hiện tái cấu trúc mã nguồn để loại bỏ hoàn toàn các biến trạng thái toàn cục.
