\section{Additional Features Beyond the 6 Required Tasks}

\subsection{OTA Firmware Update}
\begin{itemize}
    \item Tích hợp OTA qua stack ThingsBoard/CoreIOT:
    \begin{itemize}
        \item subscribe firmware shared-attributes
        \item request metadata firmware
        \item download/flash bằng \texttt{Arduino\_ESP32\_Updater}
    \end{itemize}
    \item Có log chi tiết các bước: setup attempt, metadata request, progress, finish.
    \item Sau update thành công:
    \begin{itemize}
        \item gửi trạng thái \texttt{UPDATED} lên server
        \item restart có delay an toàn
    \end{itemize}
    \item Cơ chế bền vững:
    \begin{itemize}
        \item reset cờ subscribe OTA khi MQTT disconnect
        \item setup lại OTA sau khi reconnect
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Manual Mode with IR Remote}
\begin{itemize}
    \item Hỗ trợ vòng chuyển mode bằng remote: NORMAL $\rightarrow$ ACCESSPOINT $\rightarrow$ MANUAL.
    \item Trong MANUAL mode, người dùng có thể điều khiển trực tiếp:
    \begin{itemize}
        \item Fan relay
        \item Pump relay
        \item Green LED
        \item NeoPixel
    \end{itemize}
    \item State manual được bảo vệ bằng mutex, không tranh chấp với automation task.
    \item Khi thoát MANUAL mode, hệ thống trả NeoPixel về điều khiển theo môi trường.
\end{itemize}

\subsection{Unified Debug Logging}
\begin{itemize}
    \item Thay thế luồng log rời rạc bằng \texttt{AppLog} thống nhất:
    \begin{itemize}
        \item Định dạng các bản ghi theo cấp độ, tệp nguồn, hàm thực thi và mốc thời gian.
        \item Thực hiện đồng bộ hóa việc ghi các bản ghi thông qua mutex.
    \end{itemize}
    \item Tắt tính năng Serial setDebugOutput để giảm thiểu lỗi ghi nhật ký hoặc hiện tượng nhiễu dữ liệu trên cổng USB CDC.
    \item Hệ thống ghi nhật ký của ThingsBoard đã được chuyển hướng về cùng một hệ thống quản lý nội bộ, giúp theo dõi đầy đủ trạng thái của OTA và MQTT.
    \item Thành phần DebugLog của TFLite Micro cũng được tích hợp vào cùng một đầu ra để thống nhất quá trình gỡ lỗi cho TinyML.
\end{itemize}
